{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Seja bem-vindo!","text":"<p>Ol\u00e1 a todos, Somos o Squad 8, e temos o prazer de apresentar o nosso projeto desenvolvido como parte da disciplina de M\u00e9todos de Desenvolvimento de Software. Nosso objetivo principal \u00e9 contribuir para a transpar\u00eancia e responsabilidade governamental, coletando di\u00e1rios oficiais municipais de diferentes munic\u00edpios e analisando informa\u00e7\u00f5es cruciais sobre nomea\u00e7\u00f5es e exonera\u00e7\u00f5es de servidores p\u00fablicos.</p>"},{"location":"#ideia-e-incentivo","title":"\ud83d\udca1 Ideia e Incentivo","text":"<p>A coleta e an\u00e1lise de informa\u00e7\u00f5es em di\u00e1rios oficiais municipais desempenham um papel crucial na transpar\u00eancia e responsabilidade governamental. Esses documentos cont\u00eam informa\u00e7\u00f5es vitais sobre a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios p\u00fablicos, contratos p\u00fablicos, licita\u00e7\u00f5es e outras atividades administrativas relevantes. Portanto, \u00e9 fundamental ter uma ferramenta que possa automatizar esse processo e extrair informa\u00e7\u00f5es relevantes para an\u00e1lise.</p>"},{"location":"#como-executar-o-projeto","title":"\ud83d\ude80 Como executar o projeto","text":""},{"location":"#tecnologias-e-pre-requisitos","title":"\ud83d\udee0 Tecnologias e Pr\u00e9-Requisitos","text":"<p>Em andamento.</p>"},{"location":"#instalando-e-executando","title":"\u2714\ufe0f Instalando e executando","text":"<p>Em andamento.</p>"},{"location":"#como-contribuir-para-o-projeto","title":"\ud83e\udd1d Como contribuir para o projeto","text":"<p>Este projeto \u00e9 um trabalho em andamento e est\u00e1 aberto a contribui\u00e7\u00f5es. Se voc\u00ea deseja contribuir, siga os padr\u00f5es de desenvolvimento e abra um pedido de pull com suas altera\u00e7\u00f5es.</p>"},{"location":"#desenvolvedoresas","title":"\ud83d\udc69\u200d\ud83d\udcbb Desenvolvedores(as) \ud83d\udc68\u200d\ud83d\udcbb","text":"<sub>Vitor Feij\u00f3</sub> <sub>Bianca Patrocinio</sub> <sub>Cec\u00edlia Quaresma</sub> <sub>Bruno Duarte</sub> <sub>Ana Borges </sub> <sub>Matheus Mello </sub> <sub>Lari Vieira </sub>"},{"location":"#licenca","title":"\ud83d\udcdd Licen\u00e7a","text":"<p>Este projeto est\u00e1 licenciado sob os termos da licen\u00e7a MIT.</p>"},{"location":"Backlog/","title":"Backlog","text":""},{"location":"Backlog/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Backlog \u00e9 um conceito chave no processo de gerenciamento de projetos e desenvolvimento de produtos. Divide o trabalho em partes menores e e mais f\u00e1ceis de serem conclu\u00eddas.</p>"},{"location":"Backlog/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>Para a execu\u00e7\u00e3o do Backlog foi utilizado principalmente do Brainstorming. Al\u00e9m de an\u00e1lises de projetos que serviram de refer\u00eancia para o projeto. </p> <p>Dessa forma tendo sido feito o processo de prioriza\u00e7\u00e3o de requisitos com a ferramenta MoSCoW, documentado em Requisitos</p>"},{"location":"Backlog/#backlog_1","title":"Backlog","text":"<p>Para organiza\u00e7\u00e3o do Backlog foi utilizado o Miro. </p>"},{"location":"Backlog/#epicos","title":"\u00c9picos","text":"<ol> <li>WebScraping dos PDF's</li> <li>Extra\u00e7\u00e3o de Texto </li> <li>Express\u00f5es Regulares</li> <li>P\u00e1gina de Pesquisa por munic\u00edpio</li> <li>P\u00e1gina de Pesquisa avan\u00e7ada</li> <li>P\u00e1gina de Display de dados gerais</li> <li>P\u00e1gina de anomalias</li> </ol>"},{"location":"Backlog/#historias-de-usuario-story-map","title":"Hist\u00f3rias de Usu\u00e1rio / Story Map","text":"<p>As hist\u00f3rias de usu\u00e1rio e a story map que fundamentam os \u00e9picos descritos est\u00e3o em: Story Map</p>"},{"location":"Backlog/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor 0.1 10/10/2023 Inicializa\u00e7\u00e3o do documento Bruno Henrique, Vitor Feij\u00f3 eLarissa Vieira"},{"location":"DesignSprint/Decidir/","title":"Decidir","text":"<p>A etapa de decis\u00e3o no Design Sprint marca um ponto crucial no processo de desenvolvimento de um projeto. Ap\u00f3s a fase de mapeamento, na qual as necessidades do cliente e os desafios foram cuidadosamente explorados, a equipe agora se re\u00fane para tomar decis\u00f5es cruciais que moldar\u00e3o o rumo do projeto. Nesta fase, s\u00e3o avaliadas todas as ideias geradas durante o brainstorming e as solu\u00e7\u00f5es concebidas para resolver o problema identificado. A equipe utiliza m\u00e9todos de tomada de decis\u00e3o estruturados e objetivos para selecionar as melhores abordagens a serem implementadas. </p>"},{"location":"DesignSprint/Decidir/#metodos-utilizados","title":"M\u00e9todos utilizados","text":"<p>Para essa etapa, foi organizada uma reuni\u00e3o presencial entre os membros da equipe para um melhor aproveitamento da ferramenta adotada, o Diagrama de MoSCoW, que \u00e9 uma t\u00e9cnica de prioriza\u00e7\u00e3o. Essa t\u00e9cnica auxilia na categoriza\u00e7\u00e3o das diferentes ideias e solu\u00e7\u00f5es em quatro categorias: Must-haves (Deve ter), Should-haves (Deveria ter), Could-haves (Poderia ter) e Won't-haves (N\u00e3o ter\u00e1).</p>"},{"location":"DesignSprint/Decidir/#conclusoes","title":"Conclus\u00f5es","text":"<p>Utilizando-se de tal de ferramenta foi obtido os requisitos para desenvolver essa aplica\u00e7\u00e3o e por quais rumos a equipe deve seguir para obter o resultado desejado. Por fim foi feita uma prototipa\u00e7\u00e3o de baixa fidelidade para que sirva de um guia inicial para o projeto. </p>"},{"location":"DesignSprint/Design/","title":"Design da Prototipa\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"DesignSprint/Design/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Um dos principais aspectos para um projeto de f\u00e1cil usabilidade \u00e9 o design interativo e claro, para isso definimos uma paleta de cores limitada, uma logo que representa o objetivo do projeto, al\u00e9m de elementos que trazem coes\u00e3o entre as diferentes p\u00e1ginas do site.</p>"},{"location":"DesignSprint/Design/#paleta-de-cores","title":"Paleta de Cores","text":"<p>As cores bases foram definidas a partir das cores da bandeira do Rio Grande do Sul: vermelho, verde e amarelo. Cada cor possui seu significado e sua jun\u00e7\u00e3o torna o design potente e chamativo.</p>"},{"location":"DesignSprint/Design/#logo","title":"Logo","text":"<p>A logo \u00e9 o contorno do estado do Rio Grande do Sul com colunas que representam gr\u00e1ficos de barra para remeter ao conte\u00fado do projeto, o estudo e a elabora\u00e7\u00e3o de gr\u00e1ficos a respeito dos dados de exonera\u00e7\u00e3o e nomea\u00e7\u00f5es do RS.</p>"},{"location":"DesignSprint/Design/#funcionalidades","title":"Funcionalidades","text":"<p>N\u00f3s decidimos as funcionalidades do nosso site durante a elabora\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo, assim como os tipos de filtro que teremos e os gr\u00e1ficos que o usu\u00e1rio visualizar\u00e1. Como filtro teremos: filtro por munic\u00edpio, por nome, por cpf e por cargo. Al\u00e9m disso, teremos gr\u00e1ficos de setores, de barras e tabelas.</p>"},{"location":"DesignSprint/Design/#figma","title":"Figma","text":"<p>J\u00e1 foi feita a prototipa\u00e7\u00e3o de baixa fidelidade e a alta est\u00e1 em produ\u00e7\u00e3o dentro da plataforma Figma, a qual possibilita cria\u00e7\u00e3o f\u00e1cil de design, al\u00e9m da f\u00e1cil utiliza\u00e7\u00e3o dos elementos em c\u00f3digo.</p> <p>Link para o projeto: https://www.figma.com/file/1JtfmfvGR7FGMYcPoCWa6Z/M%C3%A9dia-fidelidade?type=design&amp;node-id=0-1&amp;mode=design&amp;t=NiD4TpEJtP2nM6m2-0</p>"},{"location":"DesignSprint/Design/#atualizacoes","title":"Atualiza\u00e7\u00f5es","text":"<p>Foram feitas algumas mudan\u00e7as no projeto, tornando o design cada vez mais esteticamente agrad\u00e1vel.</p>"},{"location":"DesignSprint/DesignSprint/","title":"Design Sprint Modificado","text":""},{"location":"DesignSprint/DesignSprint/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>O Design Sprint \u00e9 uma metodologia \u00e1gil desenvolvida pela Google que permite otimizar o tempo de trabalho em poucas etapas, ajudando a desenvolver hip\u00f3teses, ideias, test\u00e1-las e valid\u00e1-las de forma eficiente, sendo ent\u00e3o uma \u00f3tima . O processo pode ser categorizado nas seguintes etapas:</p> <ol> <li>Mapeamento</li> <li>Esbo\u00e7o</li> <li>Tomada de decis\u00e3o</li> <li>Prototipagem</li> <li>Teste</li> </ol>"},{"location":"DesignSprint/DesignSprint/#sobre-o-processo-adaptado","title":"Sobre o Processo Adaptado","text":"<p>Na atmosfera acad\u00eamica, onde n\u00e3o existe um cliente convencional, o m\u00e9todo da Design Sprint foi adaptado para se adequar \u00e0s necessidades do squad de forma simplificada, mas preservando suas caracter\u00edsticas essenciais.</p>"},{"location":"DesignSprint/DesignSprint/#etapas-realizadas","title":"Etapas Realizadas","text":"Mapeamento Data 19/09/2023 Ferramentas Utilizadas Discord, Paint, Photoshop Objetivo Elicitar requisitos T\u00e9cnicas Rich Picture Brainstorming <p>Tabela 1:  (Fonte: Autores, 2023).</p>"},{"location":"DesignSprint/DesignSprint/#ferramentas-utilizadas","title":"Ferramentas Utilizadas","text":"Ferramenta Finalidade Photoshop Desenvolvimento de Rich Picture Paint Desenvolvimento de Rich Picture Discord Comunica\u00e7\u00e3o em equipe e chat"},{"location":"DesignSprint/DesignSprint/#bibliografia","title":"Bibliografia","text":"<p>[1] Design Sprint. Dispon\u00edvel em: https://www.designsprint.com.br/sobre. Acesso em: 17 de set. 2023. [2] The Sprint Book: Dispon\u00edvel em: https://www.thesprintbook.com/the-design-sprint. Acesso em: 17 de set. 2023.</p>"},{"location":"DesignSprint/Idea%C3%A7%C3%A3o/","title":"Esbo\u00e7o/idea\u00e7\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"DesignSprint/Idea%C3%A7%C3%A3o/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>No contexto da Design Sprint, a fase de Esbo\u00e7o/Idea\u00e7\u00e3o e Vota\u00e7\u00e3o consiste na an\u00e1lise de poss\u00edveis problemas que podem surgir no projeto, al\u00e9m de procurar poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es para os mesmos. A ideia dessa fase \u00e9 que, durante a reuni\u00e3o, todos os membros tirem um tempo para, individualmente, procurarem solu\u00e7\u00f5es. Ap\u00f3s isso, eles compartilham o que encontraram com o resto da equipe. Sendo assim, todos podem discutir sobre a viabilidade das solu\u00e7\u00f5es encontradas.</p>"},{"location":"DesignSprint/Idea%C3%A7%C3%A3o/#possiveis-problemas-para-o-projeto","title":"Poss\u00edveis problemas para o projeto","text":"<p>No in\u00edcio da reuni\u00e3o, elencamos os problemas que podemos ter no desenvolvimento do projeto, esses foram:</p> <ul> <li> <p>Exist\u00eancia de dados n\u00e3o estruturados - durante nossas pesquisas, percebemos que alguns pdf's n\u00e3o s\u00e3o selecion\u00e1veis (aparentam ser uma imagem);</p> </li> <li> <p>Exist\u00eancia de di\u00e1rios oficiais em formatos diferentes - encontramos muitos sites dos di\u00e1rios oficiais dos munic\u00edpios e os pdf's fornecidos por eles n\u00e3o apresentavam um padr\u00e3o;</p> </li> <li> <p>Armazenamento dos pdf's - nos preocupamos com essa parte de obten\u00e7\u00e3o de dados porque, se os pdf's forem baixados, muito armazenamento ser\u00e1 gasto;</p> </li> <li> <p>Dificuldade em usar bibliotecas - no momento dessa reuni\u00e3o, ainda n\u00e3o possuimos um conhecimento consolidado sobre as bibliotecas que usaremos, ent\u00e3o acreditamos que podemos encontrar obst\u00e1culos ao utiliz\u00e1-las;</p> </li> <li> <p>Tempo de obten\u00e7\u00e3o/tempo gasto - dependendo da forma que os pdf's forem baixados, muito tempo dos membros pode ser gasto. Por exemplo, n\u00e3o \u00e9 vi\u00e1vel os membros os baixarem manualmente.</p> </li> </ul>"},{"location":"DesignSprint/Idea%C3%A7%C3%A3o/#possiveis-solucoes","title":"Poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es","text":"<p>Ap\u00f3s alguns minutos pesquisando solu\u00e7\u00f5es, acreditamos que essas s\u00e3o as mais vi\u00e1veis:</p> <ul> <li> <p>Pesquisar e filtrar os pdf's estruturados: procurar sites em que os pdf's est\u00e3o estruturados;</p> </li> <li> <p>Automatizar o download dos pdf's: devido ao problema citado anteriormente relacionado ao tempo (tempo de obten\u00e7ao/tempo gasto), acreditamos que automatizar esse processo facilitar\u00e1 bastante o processo;</p> </li> </ul>"},{"location":"DesignSprint/Idea%C3%A7%C3%A3o/#outras-consideracoes","title":"Outras considera\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li> <p>Imaginamos que o fluxo de tecnologias que utilizaremos ser\u00e1 o seguinte:</p> <ol> <li>Spiders -&gt; para conseguir os links dos pdf's que utilizaremos;</li> <li>PyPDF2 -&gt; para conseguir os arquivos .txt referentes aos pdf's;</li> <li>Regex -&gt; para filtrar os dados que utilizaremos;</li> </ol> </li> <li> <p>Sabendo que teremos que usar os di\u00e1rios oficiais de v\u00e1rios munic\u00edpios, precisaremos usar o site geral de di\u00e1rios oficiais do Rio Grande do Sul;</p> </li> <li> <p>Vamos usar como refer\u00eancia o projeto da exoonero porque podemos usar muitas coisas do reposit\u00f3rio como base. Reposit\u00f3rio da exoonero.</p> </li> </ul>"},{"location":"DesignSprint/Mapeamento/","title":"Mapeamento","text":""},{"location":"DesignSprint/Mapeamento/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>No contexto do Design Sprint, o mapeamento desempenha um papel fundamental na jornada de desenvolvimento de um projeto. Nessa fase, a equipe se dedica a explorar e compreender profundamente as necessidades do cliente em rela\u00e7\u00e3o ao projeto em quest\u00e3o. Em vez de buscar imediatamente solu\u00e7\u00f5es, o foco principal recai sobre a identifica\u00e7\u00e3o do que realmente precisa ser resolvido. Essa etapa \u00e9 vital para estabelecer uma base s\u00f3lida de informa\u00e7\u00f5es que guiar\u00e1 todo o processo de design e desenvolvimento. O objetivo primordial \u00e9 obter clareza sobre os pr\u00f3ximos passos, gerando insights cruciais para a tomada de decis\u00f5es informadas. Para alcan\u00e7ar esse objetivo, o mapeamento no Design Sprint segue uma s\u00e9rie de passos bem definidos, que incluem o entendimento do contexto e dos objetivos, a identifica\u00e7\u00e3o de certezas, suposi\u00e7\u00f5es e d\u00favidas (CSD), bem como a cria\u00e7\u00e3o ou compreens\u00e3o da persona relevante. </p>"},{"location":"DesignSprint/Mapeamento/#etapas-tomadas-pelo-projeto","title":"Etapas Tomadas pelo Projeto","text":"<p>Entre as principais t\u00e9cnicas utilizadas, destacam-se o brainstorming, o rich picture e a an\u00e1lise do projeto modelo \"Exoonero\". Aqui est\u00e1 uma descri\u00e7\u00e3o detalhada de como cada uma dessas abordagens foi aplicada:</p> <ol> <li> <p> Brainstorming <p>     O Brainstorming \u00e9 uma t\u00e9cnica criativa amplamente empregada para gerar uma grande quantidade de ideias em um curto espa\u00e7o de tempo. Nesse contexto o Squad foi encorajado de compartilhar livremente suas ideias, sugest\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es quanto ao projeto.      </p> </p> </li> <li> <p> Rich Picture <p>     O Rich Picture \u00e9 uma t\u00e9cnica visual que envolve a cria\u00e7\u00e3o de uma representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica detalhada e rica em informa\u00e7\u00f5es de um cen\u00e1rio ou situa\u00e7\u00e3o. No contexto do mapeamento, a equipe utilizou o rich picture para desenhar uma imagem visual que capturasse as complexidades e nuances do projeto.      </p> </p> </li> <li> <p> An\u00e1lise do Exoonero <p>     O projeto de refer\u00eancia \"Exoonero\" foi analisado para que sirva como modelo e guia para os passos iniciais do desenvolvimento de um software.      </p> </p> </li> </ol>"},{"location":"DesignSprint/Mapeamento/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p>Como finaliza\u00e7\u00e3o do Mapeamento, foi proposto uma an\u00e1lise dos Rich Pictures criados, em seguida foi discutido a figura da persona. Ap\u00f3s uma an\u00e1lise breve do projeto Exoonero foi compreendido as necessidades iniciais do projeto, bem como sua funcionalidade.</p>"},{"location":"DesignSprint/Mapeamento/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":"<ol> <li>Projeto \"Exoonero\". Dispon\u00edvel em: https://exoonero.org/al/geral/2021/. Acesso em 17 de set. 2023.</li> </ol>"},{"location":"DesignSprint/Requisitos/","title":"Requisitos","text":""},{"location":"DesignSprint/Requisitos/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Os requisitos de software s\u00e3o os pilares fundamentais no processo de desenvolvimento de programas de computador, sistemas ou aplicativos. Essencialmente, eles representam as funcionalidades, caracter\u00edsticas e restri\u00e7\u00f5es que um software deve atender para satisfazer as necessidades dos usu\u00e1rios ou clientes. Em outras palavras, os requisitos de software descrevem o que o software deve fazer, como deve se comportar e quais s\u00e3o as expectativas em rela\u00e7\u00e3o ao seu desempenho e qualidade.</p>"},{"location":"DesignSprint/Requisitos/#elicitacao-de-requisitos","title":"Elicita\u00e7\u00e3o de Requisitos","text":"<p>Elicitar requisitos \u00e9 o processo de coletar informa\u00e7\u00f5es das partes interessadas para definir os requisitos do software. Isso envolve o uso de diversas t\u00e9cnicas e m\u00e9todos, e a equipe optou por utilizar a Design Sprint, que na sua etapa de Decis\u00e3o, concentra-se no elicitamento de requisitos e na prioriza\u00e7\u00e3o deles no contexto do software. Um aux\u00edlio importante nesse processo foi a t\u00e9cnica do Diagrama de MoSCoW.</p>"},{"location":"DesignSprint/Requisitos/#resultados-do-diagrama-de-moscow","title":"Resultados do Diagrama de MoSCoW","text":"Requisitos Prioridade O software deve ser capaz de extrair os PDF's do site dos Diarios Oficiais Must-have O software deve ser capaz de extrair dos PDF's o texto e armazen\u00e1-los em arquivo .txt Must-have O software deve ser capaz de buscar informa\u00e7\u00f5es dentro dos arquivos .txt Must-have O software deve ser capaz de armazenar os dados obtidos Must-have O software deve ser capaz de gerar gr\u00e1ficos das informa\u00e7\u00f5es obtidas no .txt Must-have O usu\u00e1rio deve ser capaz de filtrar os dados por per\u00edodo e cidade Must-have O usu\u00e1rio deve ser capaz de comparar os dados entre um municipio e o estado Should-have O usu\u00e1rio deve ser capaz de selecionar o municipio por meio de um mapa interativo Could-have O usu\u00e1rio deve ser capaz de acessar uma explica\u00e7\u00e3o  sobre projeto Must-have O usu\u00e1rio deve ser capaz de filtrar as nomea\u00e7\u00f5es e exonera\u00e7\u00f5es por nome, CPF ou Cargo Could-have O usu\u00e1rio deve ser capaz de baixar os diarios oficiais Won't-have Tabela 1 <p>Tabela 1: Requisitos elicitados de acordo com sua prioridade, sendo ranqueados em: Must-have, para DEVE TER, Shoul-have, para DEVERIA TER, Could-have, para PODERIA TER e Won't-have para N\u00c3O TER\u00c1.<p>"},{"location":"DesignSprint/Requisitos/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p>Dados os requisitos elicitados \u00e9 poss\u00edvel analisar o tr\u00e1fego dos dados at\u00e9 sua intera\u00e7\u00e3o com o usu\u00e1rio assim sendo poss\u00edvel implement\u00e1-lo</p>"},{"location":"Gest%C3%A3o%20do%20Projeto/Arquitetura/","title":"Arquitetura de Software","text":""},{"location":"Gest%C3%A3o%20do%20Projeto/Arquitetura/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>A arquitetura de software \u00e9 o alicerce estrutural que define a organiza\u00e7\u00e3o, os componentes, as intera\u00e7\u00f5es e os padr\u00f5es de um sistema de software. Ela serve como um esqueleto l\u00f3gico que molda o comportamento e a funcionalidade do sistema, proporcionando uma vis\u00e3o abrangente de como as partes se encaixam para atender aos requisitos do projeto. Atrav\u00e9s de decis\u00f5es de design bem ponderadas, a arquitetura orienta o desenvolvimento, a escalabilidade, a manuten\u00e7\u00e3o e a evolu\u00e7\u00e3o cont\u00ednua do software. Este documento descreve detalhadamente a arquitetura deste sistema, oferecendo uma compreens\u00e3o completa das escolhas de design, as intera\u00e7\u00f5es entre os componentes e as diretrizes para o desenvolvimento e a manuten\u00e7\u00e3o bem-sucedidos do software.</p>"},{"location":"Gest%C3%A3o%20do%20Projeto/Arquitetura/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>A defini\u00e7\u00e3o da arquitetura deste projeto foi moldada atrav\u00e9s de uma an\u00e1lise profunda do comportamento desejado para o software e uma avalia\u00e7\u00e3o detalhada dos requisitos que orientam sua concep\u00e7\u00e3o. </p>"},{"location":"Gest%C3%A3o%20do%20Projeto/Arquitetura/#arquitetura","title":"Arquitetura","text":"<p>Dado o processo de cria\u00e7\u00e3o, foram desenvolvidos alguns diagramas para a melhor compreens\u00e3o de uso do software. </p> <p>A ideia inicial da arquitetura se baseia em: </p> <p></p> <p>Tal esbo\u00e7o de um diagrama de pacotes representa os pacotes necess\u00e1rios para a implementa\u00e7\u00e3o do projeto.</p>"},{"location":"Gest%C3%A3o%20do%20Projeto/Arquitetura/#camada-de-dados","title":"Camada de Dados","text":"<p>Nesta camada ser\u00e3o realizadas 3 etapas fundamentais para o desenvolvimento: </p> <ol> <li> <p>Extra\u00e7\u00e3o dos Diarios Oficiais Para se analizar os municipios e o estado como um todo \u00e9 preciso que se tenha, primeiramente, o arquivo PDF do estado/municipio. Usando ent\u00e3o da ferramenta Selenium \u00e9 poss\u00edvel simular os cliques de um usu\u00e1rio na plataforma online e ent\u00e3o salvar esses arquivos.</p> </li> <li> <p>Extra\u00e7\u00e3o do Texto Para que seja poss\u00edvel o computador processar os dados que est\u00e3o nos arquivos \u00e9 necess\u00e1rio que eles estejam de forma estruturada. J\u00e1 que usando de ferramentas como o PyPDF2 \u00e9 poss\u00edvel extrair o texto desses arquivos em formatos .txt.</p> </li> <li> <p>Regex A busca por express\u00f5es regulares vai ser o que vai procurar de forma automatizada nos arquivos .txt dados importantes, como quantidade de nomea\u00e7\u00f5es, exonera\u00e7\u00f5es, pessoas que foram exoneradas.</p> </li> <li> <p>Database Com as informa\u00e7\u00f5es agora desta forma, estes dados ser\u00e3o salvos em um arquivo .json para f\u00e1cil acesso e manipula\u00e7\u00e3o pelas camadas a seguir.</p> </li> </ol>"},{"location":"Gest%C3%A3o%20do%20Projeto/Arquitetura/#sobre-o-armazenamento-de-dados","title":"Sobre o armazenamento de dados:","text":"<p>Ap\u00f3s uma reuni\u00e3o com um dos membros do projeto que est\u00e1 se usando refer\u00eancia (Projeto Exoonero), um dos t\u00f3picos mais questionados foi sobre o armazenamento dessa quantia de PDFs, .txt e dados de processamento do Regex. Foi mostrado que \u00e9 poss\u00edvel realizar esse processo em tempo de execu\u00e7\u00e3o de c\u00f3digo para que n\u00e3o se tenha que armazenar para sempre esses dados, somente usar e apagar. Por\u00e9m ser\u00e1 necess\u00e1rio armazenar uma coisa: um arquivo .json que cont\u00e9m um \"resumo\" das informa\u00e7\u00f5es, de onde ser\u00e1 retirado os dados para montagem dos displays de dados no site.</p>"},{"location":"Gest%C3%A3o%20do%20Projeto/Arquitetura/#camada-do-site","title":"Camada do Site","text":"<p>Para disposi\u00e7\u00e3o desses dados em um site ser\u00e1 utilizado JavaScript e React, como j\u00e1 mencionado no documento de Escolhas Tecnologicas. </p>"},{"location":"Gest%C3%A3o%20do%20Projeto/Arquitetura/#diagramas","title":"Diagramas","text":"<p>A partir desse racioc\u00ednio e da elicita\u00e7\u00e3o de requisitos \u00e9 poss\u00edvel realizar um diagrama sequencial, que mostra o caminho do usu\u00e1rio ou do software. Caso seja necess\u00e1rio os requisitos est\u00e3o documentados em Requisitos</p> <p>Caminho do Usu\u00e1rio, pagina Home:</p> <p></p> <p>Caminho do Usu\u00e1rio, pagina Sobre:</p> <p></p> <p>Caminho do Usu\u00e1rio, pagina Pesquisa Avan\u00e7ada:</p> <p></p> <p>Caminho do Software, camada de dados:</p> <p></p> <p>Al\u00e9m disso as tecnologias escolhidas para as implementa\u00e7\u00f5es desse software est\u00e3o documentadas em: Escolhas Tecnol\u00f3gicas</p>"},{"location":"Gest%C3%A3o%20do%20Projeto/Arquitetura/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 8/10/2023 0.1 Abertura do documento Bruno Henrique Duarte e   Bianca Patrocinio 9/10/2023 0.2 Acr\u00e9scimo do detalhamento de cada camada Bruno Henrique Duarte e   Bianca Patrocinio 09/10/2023 0.3 Arrumando para o build do mkdocs Bruno Henrique 10/10/2023 0.4 Atualiza\u00e7\u00e3o da Documenta\u00e7\u00e3o, Retirada da API do Google Drive Bruno Henrique 10/10/2023 0.5 Modifica\u00e7\u00f5es propostas pela equipe Bruno Henrique, Larissa Vieira e Vitor Feij\u00f3"},{"location":"Gest%C3%A3o%20do%20Projeto/Comunica%C3%A7%C3%A3o/","title":"Comunica\u00e7\u00e3o","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 13/09/2023 0.1 Abertura do documento Matheus de Mello"},{"location":"Gest%C3%A3o%20do%20Projeto/Comunica%C3%A7%C3%A3o/#1-das-partes-interessadas","title":"1. Das partes interessadas","text":"<p>No \u00e2mbito deste projeto, contamos com a participa\u00e7\u00e3o de um grupo composto por sete membros, cada um desempenhando um papel fundamental em sua execu\u00e7\u00e3o. Os membros do grupo s\u00e3o:</p> <ul> <li> <p>Ana Clara Borges</p> </li> <li> <p>Bianca Patroc\u00ednio</p> </li> <li> <p>Bruno Henrique Duarte</p> </li> <li> <p>Cec\u00edlia Ernesto</p> </li> <li> <p>Larissa de Jesus</p> </li> <li> <p>Matheus de Mello</p> </li> <li> <p>Vitor Feij\u00f3</p> </li> </ul> <p>Al\u00e9m disso, temos a valiosa contribui\u00e7\u00e3o das seguintes partes interessadas:</p> <p>Professora Carla Rocha: a professora  desempenha um papel orientador e avaliador fundamental em nosso projeto, fornecendo insights valiosos e direcionamento acad\u00eamico.</p> <p>O projeto \"Querido Di\u00e1rio\": o projeto \u00e9 uma parte interessada externa ao projeto que fornece orienta\u00e7\u00f5es, recursos e insights do setor, contribuindo para o sucesso e relev\u00e2ncia do projeto.</p> <p>Juntos, este grupo de membros e partes interessadas desempenha um papel vital na realiza\u00e7\u00e3o bem-sucedida deste projeto, proporcionando uma perspectiva abrangente e expertise diversificada para atingir nossos objetivos com excel\u00eancia.</p>"},{"location":"Gest%C3%A3o%20do%20Projeto/Comunica%C3%A7%C3%A3o/#2-nossa-estrategia-de-comunicacao-para-o-projeto-alcancando-o-sucesso-e-a-harmonia","title":"2. Nossa Estrat\u00e9gia de Comunica\u00e7\u00e3o para o Projeto: Alcan\u00e7ando o Sucesso e a Harmonia","text":"<p>O sucesso do nosso projeto \u00e9 um objetivo que todos compartilhamos com entusiasmo. Acreditamos que uma comunica\u00e7\u00e3o eficaz desempenhar\u00e1 um papel crucial em nossa jornada, ajudando-nos a alcan\u00e7ar nosso objetivo final: concluir o projeto de acordo com nossas aspira\u00e7\u00f5es e manter uma rela\u00e7\u00e3o amig\u00e1vel e produtiva entre todos os membros.</p>"},{"location":"Gest%C3%A3o%20do%20Projeto/Comunica%C3%A7%C3%A3o/#razao-para-uma-comunicacao-eficaz","title":"Raz\u00e3o para uma Comunica\u00e7\u00e3o Eficaz:","text":"<p>Compreendemos que uma comunica\u00e7\u00e3o acertiva \u00e9 fundamental para nosso desempenho no projeto. Ela nos permite:</p> <ol> <li> <p>Alinhar Expectativas: Garantir que todos tenham uma compreens\u00e3o clara das metas e objetivos do projeto, evitando mal-entendidos.</p> </li> <li> <p>Trocar Ideias: Facilitar a troca de ideias criativas e solu\u00e7\u00f5es para desafios que possam surgir.</p> </li> <li> <p>Tomar Decis\u00f5es Informativas: Basear nossas decis\u00f5es em informa\u00e7\u00f5es s\u00f3lidas e em consenso, promovendo a efici\u00eancia.</p> </li> <li> <p>Manter a Harmonia: Fomentar um ambiente de trabalho amig\u00e1vel, onde todos se sintam respeitados e valorizados.</p> </li> </ol>"},{"location":"Gest%C3%A3o%20do%20Projeto/Comunica%C3%A7%C3%A3o/#nosso-compromisso-com-a-comunicacao-eficaz","title":"Nosso Compromisso com a Comunica\u00e7\u00e3o Eficaz:","text":"<p>Comprometemo-nos a adotar as melhores pr\u00e1ticas de comunica\u00e7\u00e3o ao longo do projeto, incluindo:</p> <ol> <li> <p>Transpar\u00eancia: Ser abertos e transparentes em rela\u00e7\u00e3o ao nosso progresso, desafios e necessidades.</p> </li> <li> <p>Respeito M\u00fatuo: Tratar todos os membros com respeito e considera\u00e7\u00e3o, independentemente de diferen\u00e7as de opini\u00e3o.</p> </li> <li> <p>Feedback Construtivo: Fornecer feedback construtivo e aceit\u00e1-lo com gratid\u00e3o, visando nosso aprimoramento cont\u00ednuo.</p> </li> <li> <p>Comunica\u00e7\u00e3o Regular: Estabelecer um calend\u00e1rio de comunica\u00e7\u00e3o consistente para manter todos informados.</p> </li> </ol> <p>Acreditamos que, com essa estrat\u00e9gia de comunica\u00e7\u00e3o s\u00f3lida, estaremos bem encaminhados para atingir nossas metas e concluir o projeto de acordo com nossos sonhos e aspira\u00e7\u00f5es compartilhados. Juntos, podemos alcan\u00e7ar o sucesso e manter um ambiente de trabalho colaborativo e amig\u00e1vel.</p>"},{"location":"Gest%C3%A3o%20do%20Projeto/Comunica%C3%A7%C3%A3o/#3-canais-de-comunicacao","title":"3. Canais de comunica\u00e7\u00e3o","text":"\u00cdcone Ferramenta Descri\u00e7\u00e3o GitHub Ferramenta de versionamento, onde temos os c\u00f3digos do produto, e por ela comentamos as Issues que s\u00e3o trabalhadas. Whatsapp Utilizado para a comunica\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e do dia a dia, para dinamizar a troca de informa\u00e7\u00f5es entre a equipe. Discord Utilizado para reuni\u00f5es como pr\u00e9-planejamento e planejamento da sprint, sprint review, \u00e0s vezes daily e quaisquer outras reuni\u00f5es que forem marcadas."},{"location":"Gest%C3%A3o%20do%20Projeto/Comunica%C3%A7%C3%A3o/#4-cronograma-de-comunicacao","title":"4. Cronograma de comunica\u00e7\u00e3o","text":"<p>A comunica\u00e7\u00e3o eficaz \u00e9 a espinha dorsal de nosso projeto, mantendo todos os membros informados e alinhados com nossos objetivos. Aqui est\u00e1 um resumo de como estamos organizando nossa comunica\u00e7\u00e3o:</p>"},{"location":"Gest%C3%A3o%20do%20Projeto/Comunica%C3%A7%C3%A3o/#reunioes-no-discord","title":"Reuni\u00f5es no Discord:","text":"<ul> <li> <p>Todas as segundas-feiras, das 9h \u00e0s 11h, realizamos reuni\u00f5es essenciais no Discord. Essas reuni\u00f5es semanais s\u00e3o nosso pilar de comunica\u00e7\u00e3o, onde discutimos o progresso do projeto, compartilhamos atualiza\u00e7\u00f5es importantes e definimos as prioridades da semana.</p> </li> <li> <p>Al\u00e9m disso, uma vez por semana, agendamos uma reuni\u00e3o com um dia variado, onde nos concentramos em treinamento e capacita\u00e7\u00e3o. Inicialmente, essas sess\u00f5es s\u00e3o fundamentais para garantir que todos os membros tenham uma base de conhecimento s\u00f3lida e compartilhada, essencial para o sucesso do projeto.</p> </li> </ul>"},{"location":"Gest%C3%A3o%20do%20Projeto/Comunica%C3%A7%C3%A3o/#comunicacao-ao-longo-do-projeto","title":"Comunica\u00e7\u00e3o ao Longo do Projeto:","text":"<ul> <li>\u00c0 medida que o projeto avan\u00e7a, essas reuni\u00f5es adicionais se transformam em oportunidades para discutir o status de cada tarefa (Issue) em andamento. Aqui, identificamos e abordamos desafios espec\u00edficos, compartilhamos insights e colaboramos para encontrar solu\u00e7\u00f5es eficazes.</li> </ul>"},{"location":"Gest%C3%A3o%20do%20Projeto/Comunica%C3%A7%C3%A3o/#comunicacao-diaria-no-whatsapp","title":"Comunica\u00e7\u00e3o Di\u00e1ria no WhatsApp:","text":"<ul> <li>Mantemos uma comunica\u00e7\u00e3o di\u00e1ria por meio do WhatsApp. Isso nos permite abordar pontos urgentes, discutir ideias e manter todos os membros do grupo atualizados, independentemente de onde estejamos.</li> </ul>"},{"location":"Gest%C3%A3o%20do%20Projeto/Comunica%C3%A7%C3%A3o/#5-responsaveis","title":"5. Respons\u00e1veis","text":"<p>O principal respons\u00e1vel pela implementa\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia de comunica\u00e7\u00e3o e acompanhamento do processo ser\u00e1 o membro Matheus de Mello, contudo se o integrante n\u00e3o performar bem nesse cargo ou precisar de alguma ajuda, outro membro do grupo ajudar\u00e1 ele.</p>"},{"location":"Gest%C3%A3o%20do%20Projeto/Comunica%C3%A7%C3%A3o/#6-referencias","title":"6. Refer\u00eancias","text":"<p>FELIPE, Caio; FREITAS, Gesiel; BUSCHE, Jo\u00e3o Paulo; CARVALHO, Vin\u00edcius; PINHEIRO, Vinicius. SIGS - Plano de Gerenciamento de Comunica\u00e7\u00e3o. Dispon\u00edvel em: https://github.com/fga-eps-mds/2017.1-SIGS/wiki/Plano-de-Gerenciamento-de-Comunica%C3%A7%C3%A3o#32-gerencia-de-reuni%C3%B5es. Acesso em: 14 de setembro de 2023.</p> <p>BRASIL, Ateldy. Ada - Plano de Comunica\u00e7\u00e3o. Dispon\u00edvel em: https://fga-eps-mds.github.io/2019.1-ADA/#/docs/project/communication_plan. Acesso em: 14 de setembro de 2023.</p>"},{"location":"Gest%C3%A3o%20do%20Projeto/MVV/","title":"MVV","text":""},{"location":"Gest%C3%A3o%20do%20Projeto/MVV/#missao","title":"Miss\u00e3o","text":""},{"location":"Gest%C3%A3o%20do%20Projeto/MVV/#visao","title":"Vis\u00e3o","text":""},{"location":"Gest%C3%A3o%20do%20Projeto/MVV/#valores","title":"Valores","text":""},{"location":"Gest%C3%A3o%20do%20Projeto/PersonasQD/","title":"Personas Querido Di\u00e1rio:","text":"<p>As personas de um projeto s\u00e3o as partes envolvidas com o projeto. \u00c9 importante identificar como elas se relacionam com ele, quais suas motiva\u00e7\u00f5es e seus comportamentos em rela\u00e7\u00e3o ao software. Ao criar uma persona conseguimos entender o projeto de forma mais clara e adequar as funcionalidades de acordo com a necessidade de cada persona.   As personas do \u201cQuerido Di\u00e1rio\u201d acabam coincidindo com as personas do nosso projeto. Os mesmos interessados na plataforma da OKBR poder\u00e3o acessar nosso dashboard e consultar de forma mais sucinta alguns dados coletados dos di\u00e1rios oficiais de diferentes munic\u00edpios do Rio Grande do Sul.</p>"},{"location":"Gest%C3%A3o%20do%20Projeto/PersonasQD/#1-cidadao-engajado","title":"1-Cidad\u00e3o Engajado:","text":"<p>Motiva\u00e7\u00f5es: Interessado em entender como o dinheiro p\u00fablico \u00e9 gasto para promover transpar\u00eancia e responsabiliza\u00e7\u00e3o. Comportamento: Acessa regularmente a plataforma para verificar informa\u00e7\u00f5es sobre gastos p\u00fablicos, utiliza os dados para tomar decis\u00f5es informadas e compartilha insights com outros cidad\u00e3os. Ser\u00e1 necess\u00e1ria uma plataforma de f\u00e1cil usabilidade, para que qualquer cidad\u00e3o possa acessar esses dados de forma clara. Considero que um dos problemas da p\u00e1gina do Querido Di\u00e1rio seja a falta de clareza. \u00c9 necess\u00e1rio pesquisar em algumas p\u00e1ginas diferentes para entender o que \u00e9 o projeto. Al\u00e9m da parte de pesquisa ser pouco eficiente.</p>"},{"location":"Gest%C3%A3o%20do%20Projeto/PersonasQD/#2-jornalista-investigativo","title":"2-Jornalista Investigativo:","text":"<p>Motiva\u00e7\u00f5es: Busca por dados detalhados para investigar e reportar sobre casos de corrup\u00e7\u00e3o ou irregularidades nos gastos p\u00fablicos. Comportamento: Utiliza a plataforma para fazer an\u00e1lises aprofundadas, cruza dados de diferentes fontes e busca informa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas para suas reportagens. Acredito que as necessidades de um jornalista investigativo seja a capacidade de comparar dados ao longo dos anos para poder cruzar refer\u00eancias e tornar sua pesquisa mais completa.</p>"},{"location":"Gest%C3%A3o%20do%20Projeto/PersonasQD/#3-gestor-publico","title":"3-Gestor P\u00fablico:","text":"<p>Motiva\u00e7\u00f5es: Deseja ter acesso a informa\u00e7\u00f5es atualizadas sobre os gastos de sua entidade governamental para monitorar o or\u00e7amento e garantir a transpar\u00eancia. Comportamento: Utiliza a plataforma para consultar relat\u00f3rios, verifica tend\u00eancias de gastos e responde a perguntas da comunidade. O gestor p\u00fablico teria as mesmas necessidades das personas acima. Acredito que algum assessor seria respons\u00e1vel por formular um relat\u00f3rio com os dados importantes para o gestor, mas nossa plataforma deve entregar as informa\u00e7\u00f5es da forma mais \u201cmastigada\u201d poss\u00edvel, acreditando na boa f\u00e9 dos nossos gestores.</p>"},{"location":"Gest%C3%A3o%20do%20Projeto/PersonasQD/#4-desenvolvedor-de-aplicacoes-civicas","title":"4-Desenvolvedor de Aplica\u00e7\u00f5es C\u00edvicas:","text":"<p>Motiva\u00e7\u00f5es: Deseja utilizar os dados disponibilizados pelo projeto para criar aplica\u00e7\u00f5es, visualiza\u00e7\u00f5es ou ferramentas que facilitem o acesso e a compreens\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es. Comportamento: Acessa a API do projeto, contribui para desenvolvimentos externos e cria solu\u00e7\u00f5es inovadoras baseadas nos dados. Como o projeto da OKBR j\u00e1 \u00e9 open source, esse deve ser um dos nossos objetivos: manter a clareza e as boas pr\u00e1ticas no nosso trabalho, a fim de que os pr\u00f3ximos desenvolvedores consigam reutilizar nossos processos. </p>"},{"location":"Gest%C3%A3o%20do%20Projeto/Storymap/","title":"Storymap","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 02/10/2023 0.1 Abertura do documento Vitor Feij\u00f3 10/10/2023 0.2 Adi\u00e7\u00e3o do quadro de storymap Vitor Feij\u00f3 <p>\u00c9 uma t\u00e9cnica criada por Jeff Patton no livro User Story Mapping: Discover the Whole Story, Build the Right Product. Ela se baseia na organiza\u00e7\u00e3o dos principais requisitos do produto sob a \u00f3tica da jornada do usu\u00e1rio.</p>"},{"location":"Gest%C3%A3o%20do%20Projeto/Storymap/#historias","title":"Hist\u00f3rias:","text":"<p>Uma ou duas frases para descrever algo de valor para um usu\u00e1rio. As hist\u00f3rias de usu\u00e1rios s\u00e3o normalmente escritas em linguagem natural e informal. Eles s\u00e3o \u201cum lembrete para conversar com uma parte interessada\u201d.</p> Hist\u00f3ria 01 <p>Eu como estudante, <p>Quero ser redirecionado ao reposit\u00f3rio do projeto. <p>Para que consiga compreender seu desenvolvimento. Hist\u00f3ria 02 <p>Eu como estudante, <p>Quero entender qual foi o processo utilizado para obten\u00e7\u00e3o dos PDF's dos Di\u00e1rios Oficiais. <p>Para que possa reutiliz\u00e1-lo ou aprender algo com ele. Hist\u00f3ria 03 <p>Eu como estudante, <p>Quero entender qual foi o processo utilizado para extra\u00e7\u00e3o de texto dos PDF's dos Di\u00e1rios Oficiais. <p>Para que possa reutiliz\u00e1-lo ou aprender algo com ele. Hist\u00f3ria 04 <p>Eu como usu\u00e1rio, <p>Quero visualizar uma apresenta\u00e7\u00e3o do projeto, sua equipe. <p>Para que consiga entender seu prop\u00f3sito e dar os devidos cr\u00e9ditos. Hist\u00f3ria 05 <p>Eu como estudante, <p>Quero entender qual foi o processo utilizado para an\u00e1lise dos dados dos Di\u00e1rios Oficiais.. <p>Para que possa reutiliz\u00e1-lo ou aprender algo com ele. Hist\u00f3ria 06 <p>Eu como pesquisador, <p>Quero pesquisar por munic\u00edpio dados de exonera\u00e7\u00e3o e nomea\u00e7\u00e3o. <p>Para que refinem minha busca por informa\u00e7\u00f5es. Hist\u00f3ria 07 <p>Eu como usu\u00e1rio, <p>Quero visualizar dicas de poss\u00edveis conclus\u00f5es. <p>Para que me auxiliem no entendimento e interpreta\u00e7\u00e3o das an\u00e1lises. Hist\u00f3ria 08 <p>Eu como jornalista, <p>Quero pesquisar por nome, cpf ou cargo nomea\u00e7\u00f5es e exonera\u00e7\u00f5es de pessoas. <p>Para que consiga visualizar casos individuais Hist\u00f3ria 09 <p>Eu como jornalista, <p>Quero fazer pesquisas personalizadas sobre nomea\u00e7\u00f5es e exonera\u00e7\u00f5es <p>Para que consiga visualizar poss\u00edveis\u00a0discrep\u00e2ncias nos dados do estado. Hist\u00f3ria 10 <p>Eu como jornalista, <p>Quero vizualizar o nome da pessoa, cargo e data de sua nomea\u00e7\u00e3o e se foi exonerada. <p>Para que encontrar determinada pessoa por seus dados Hist\u00f3ria 11 <p>Eu como jornalista, <p>Quero acessar dados sobre nomea\u00e7\u00f5es e exonera\u00e7\u00f5es. <p>Para que consiga visualizar poss\u00edveis\u00a0discrep\u00e2ncias nos dados do estado. Hist\u00f3ria 12 <p>Eu como jornalista, <p>Quero visualizar os TOP 5 munic\u00edpios com mais exonera\u00e7\u00f5es. <p>Para que seja poss\u00edvel tirar conclus\u00f5es po\u00edticas, escon\u00f4micas. Hist\u00f3ria 13 <p>Eu como jornalista, <p>Quero visualizar os TOP 5 munic\u00edpios com mais nomea\u00e7\u00f5es. <p>Para que seja poss\u00edvel tirar conclus\u00f5es po\u00edticas, escon\u00f4micas. Hist\u00f3ria 14 <p>Eu como jornalista, <p>Quero visualizar um gr\u00e1fico com a quantidade de nomea\u00e7\u00f5es e exonera\u00e7\u00f5es no decorrer dos anos <p>Para que fazer um comparativo dos anos Hist\u00f3ria 15 <p>Eu como jornalista, <p>Quero  visualizar o comparativo de exonera\u00e7\u00f5es e nomea\u00e7\u00f5es entre munic\u00edpios. <p>Para que seja poss\u00edvel compreender quais municipios exoneram e nomeiam mais Hist\u00f3ria 16 <p>Eu como jornalista, <p>Quero  visualizar o total de exonera\u00e7\u00f5es e nome\u00e7\u00f5es no estado do Rio Grande do Sul. <p>Para que \u00a0investigar e comparar esses dados"},{"location":"Pol%C3%ADticas%20/Branches/","title":"Branches","text":""},{"location":"Pol%C3%ADticas%20/Branches/#padronizacao-das-branches-no-projeto","title":"Padroniza\u00e7\u00e3o das branches no projeto.","text":"<p>A padroniza\u00e7\u00e3o das branches no GitHub e em qualquer sistema de controle de vers\u00e3o \u00e9 uma pr\u00e1tica altamente ben\u00e9fica para o desenvolvimento de software colaborativo e eficiente. Ela traz uma s\u00e9rie de vantagens que contribuem para uma melhor organiza\u00e7\u00e3o, colabora\u00e7\u00e3o e qualidade do c\u00f3digo-fonte. Neste texto, exploraremos os benef\u00edcios de padronizar as branches no Git e como isso pode melhorar a efici\u00eancia do desenvolvimento de software.</p>"},{"location":"Pol%C3%ADticas%20/Branches/#clareza-e-organizacao","title":"Clareza e Organiza\u00e7\u00e3o:","text":"<p>Padronizar as branches significa que todos os desenvolvedores seguem um conjunto comum de conven\u00e7\u00f5es para nomear e criar branches. Isso resulta em um ambiente mais organizado, onde \u00e9 f\u00e1cil entender o prop\u00f3sito de cada branch e como ela se encaixa no contexto do projeto. Nomes consistentes e descritivos ajudam a evitar confus\u00f5es e erros.</p>"},{"location":"Pol%C3%ADticas%20/Branches/#colaboracao-simplificada","title":"Colabora\u00e7\u00e3o Simplificada:","text":"<p>Quando todos seguem o mesmo padr\u00e3o, a colabora\u00e7\u00e3o se torna mais simples e eficaz. Os desenvolvedores podem facilmente entender o que os outros est\u00e3o fazendo, tornando a revis\u00e3o de c\u00f3digo mais eficiente e facilitando a resolu\u00e7\u00e3o de conflitos.</p>"},{"location":"Pol%C3%ADticas%20/Branches/#implementacao-de-fluxos-de-trabalho","title":"Implementa\u00e7\u00e3o de Fluxos de Trabalho:","text":"<p>A padroniza\u00e7\u00e3o das branches permite que as equipes definam e implementem fluxos de trabalho espec\u00edficos para o desenvolvimento. Por exemplo, pode-se adotar o GitFlow, GitHub Flow ou outro modelo personalizado, dependendo das necessidades do projeto. Isso ajuda a manter um processo consistente para desenvolvimento, revis\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"Pol%C3%ADticas%20/Branches/#rastreamento-de-recursos-e-problemas","title":"Rastreamento de Recursos e Problemas:","text":"<p>Ao seguir uma conven\u00e7\u00e3o comum de nomenclatura, \u00e9 mais f\u00e1cil rastrear e associar branches a recursos espec\u00edficos ou problemas relatados. Isso facilita a identifica\u00e7\u00e3o de onde uma determinada funcionalidade ou corre\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo desenvolvida.</p>"},{"location":"Pol%C3%ADticas%20/Branches/#maior-qualidade-do-codigo","title":"Maior Qualidade do C\u00f3digo:","text":"<p>Com um processo de colabora\u00e7\u00e3o mais suave e revis\u00f5es de c\u00f3digo mais eficientes, a qualidade do c\u00f3digo tende a melhorar. A identifica\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o de problemas se tornam mais r\u00e1pidas, reduzindo a probabilidade de bugs.</p>"},{"location":"Pol%C3%ADticas%20/Branches/#facilitacao-da-integracao-continua","title":"Facilita\u00e7\u00e3o da Integra\u00e7\u00e3o Cont\u00ednua:","text":"<p>A padroniza\u00e7\u00e3o das branches \u00e9 essencial para a implementa\u00e7\u00e3o eficaz da integra\u00e7\u00e3o cont\u00ednua (CI). Com a estrutura de branches consistente, \u00e9 mais f\u00e1cil configurar pipelines de CI/CD que automatizam a constru\u00e7\u00e3o, testes e implanta\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo.</p>"},{"location":"Pol%C3%ADticas%20/Branches/#historico-de-desenvolvimento-mais-limpo","title":"Hist\u00f3rico de Desenvolvimento Mais Limpo:","text":"<p>Ao manter o controle de vers\u00e3o organizado com branches padronizadas, o hist\u00f3rico do reposit\u00f3rio fica mais limpo e coerente, tornando-o mais f\u00e1cil de navegar e entender.</p> <p>Em resumo, a padroniza\u00e7\u00e3o das branches no GitHub \u00e9 uma pr\u00e1tica fundamental para aprimorar a efici\u00eancia do desenvolvimento de software em equipe. Ela proporciona uma base s\u00f3lida para a colabora\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e automa\u00e7\u00e3o, resultando em c\u00f3digo de melhor qualidade e entregas mais previs\u00edveis. Portanto, ao iniciar um novo projeto ou adotar uma nova equipe, considere a implementa\u00e7\u00e3o de diretrizes de padroniza\u00e7\u00e3o de branches como parte integrante de seu fluxo de trabalho de desenvolvimento.</p>"},{"location":"Pol%C3%ADticas%20/Branches/#exemplo-de-como-usar","title":"Exemplo de como usar","text":"<p>Quando estiver trabalhando sozinho em alguma Issue o nome da branch ser\u00e1 o seu o seu apelido e em seguida o n\u00famero da Issue.</p> <pre><code>- Exemplo: nome/issue-2\n</code></pre> <p>Se for mais de uma pessoa, \u00e9 poss\u00edvel colocar o apelido de todos os integrantes que est\u00e3o trabalhando separando atrav\u00e9s de uma '/'(barra).</p> <pre><code>- Exemplo: nome1/nome2/nome3/issue-7\n</code></pre> <p>Caso seja uma branch em que todos ir\u00e3o usar, digite somente a fun\u00e7\u00e3o dela.</p> <pre><code>- Exemplo: documentacao\n</code></pre>"},{"location":"Pol%C3%ADticas%20/Commits/","title":"Commits","text":"<p>Padroniza\u00e7\u00e3o dos commits no projeto. </p>"},{"location":"Pol%C3%ADticas%20/Commits/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 08/09/2023 0.1 Cria\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de commits Vitor Feij\u00f3"},{"location":"Pol%C3%ADticas%20/Commits/#semantica-do-commit","title":"Sem\u00e2ntica do Commit","text":"<p>Os commits devem seguir o seguinte padr\u00e3o:</p>"},{"location":"Pol%C3%ADticas%20/Commits/#principios","title":"Princ\u00edpios:","text":""},{"location":"Pol%C3%ADticas%20/Commits/#commits-atomicos","title":"Commits at\u00f4micos","text":"<p>Sempre dividir em pequenos e significativos commits, fazendo com que cada commit tenha apenas uma funcionalidade.</p>"},{"location":"Pol%C3%ADticas%20/Commits/#commits-em-portugues","title":"Commits em portugu\u00eas","text":"<p>Por ser um projeto voltado totalmente para um p\u00fablico brasileiro e por toda equipe ter mais afinidade com o portugu\u00eas, foi decidido que todos os commits ser\u00e3o em pt-BR.</p>"},{"location":"Pol%C3%ADticas%20/Commits/#formato","title":"Formato:","text":"<pre><code>&lt;tipo&gt;(#n\u00famero da issue): assunto\n</code></pre>"},{"location":"Pol%C3%ADticas%20/Commits/#tipos","title":"Tipos:","text":"<ul> <li>:bulb: quando adicionar nova funcionalidade</li> <li>:repeat: quando alguma altera\u00e7\u00e3o for feita</li> <li>:cool: quando melhorias de formato/estrutura do c\u00f3digo</li> <li>:racehorse: quando melhorar o desempenho</li> <li>\ud83d\udeb1  quando resolver memory leaks</li> <li>:memo: quando escrever documenta\u00e7\u00e3o</li> <li>:bug: quando consertar um problema</li> <li>:fire: quando remover c\u00f3digo ou arquivos</li> <li>:green_heart: quando consertar problemas de Integra\u00e7\u00e3o Cont\u00ednua</li> <li>:white_check_mark: quando adicionar testes</li> <li>:lock: quando lidar com seguran\u00e7a</li> <li>:arrow_up: quando realizar o upgrade de depend\u00eancias</li> <li>:arrow_down: quando realizar downgrade de depend\u00eancias</li> </ul>"},{"location":"Pol%C3%ADticas%20/Commits/#assunto","title":"Assunto:","text":"<ul> <li>Deve possuir no m\u00e1ximo 50 caracteres</li> <li>Devem estar em letras min\u00fasculas</li> </ul> <p>Exemplo de commit:</p> <pre><code>git commit -m \":bulb:(#02): bot\u00e3o na p\u00e1gina inicial\"\n</code></pre>"},{"location":"Pol%C3%ADticas%20/Commits/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":"<p>DARTORA, Jo\u00e3o. Tudo o que voc\u00ea precisa saber sobre commits sem\u00e2nticos. Ilegra. Dispon\u00edvel em: https://ilegra.com/blog/tudo-o-que-voce-precisa-saber-sobre-commits-semanticos/. Acesso em: 08 de setembro de 2023.</p>"},{"location":"Pol%C3%ADticas%20/C%C3%B3digo%20de%20conduta/","title":"C\u00f3digo de Conduta do Squad 8","text":""},{"location":"Pol%C3%ADticas%20/C%C3%B3digo%20de%20conduta/#objetivo-e-abrangencia-do-codigo","title":"Objetivo e abrang\u00eancia do C\u00f3digo:","text":"<p>Este documento tem como objetivo direcionar e guiar os relacionamentos dentro da produ\u00e7\u00e3o do projeto, abrangendo a colabora\u00e7\u00e3o entre os integrantes do squad/grupo, o contato dos nossos desenvolvedores com os outros grupos envolvidos na disciplina, a nossa comunica\u00e7\u00e3o com a professora Carla Rocha, que ser\u00e1 nossa orientadora durante a realiza\u00e7\u00e3o do projeto, e, por \u00faltimo, a intera\u00e7\u00e3o entre a cria\u00e7\u00e3o do produto e seus usu\u00e1rios.</p> <p>Dessa forma, a partir deste c\u00f3digo ser\u00e3o definidos princ\u00edpios b\u00e1sicos que dever\u00e3o nortear todo o seguimento do projeto, seja no dia a dia, seja em situa\u00e7\u00f5es de conflito ou obst\u00e1culos que possam surgir nas rela\u00e7\u00f5es interpessoais ou mesmo intrapessoais.</p>"},{"location":"Pol%C3%ADticas%20/C%C3%B3digo%20de%20conduta/#orientacoes-gerais-de-conduta","title":"Orienta\u00e7\u00f5es Gerais de Conduta:","text":"<p>Em primeiro lugar, \u00e9 necess\u00e1rio priorizar o respeito aos direitos b\u00e1sicos que devem ser concebidos a todo ser humano, sem distin\u00e7\u00e3o. \u00c9 inaceit\u00e1vel qualquer tipo de discrimina\u00e7\u00e3o ou amea\u00e7a por motivo de intentidade de g\u00eanero, orienta\u00e7\u00e3o sexual, condi\u00e7\u00e3o social, idade, ra\u00e7a, etnia, religi\u00e3o ou condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, em qualquer inst\u00e2ncia, f\u00edsica ou verbal. Garantir o bem-estar de todos os envolvidos \u00e9 uma responsabilidade geral e imprescind\u00edvel, a fim de cultivar um ambiente proveitoso e saud\u00e1vel, em que todos se sintam confort\u00e1veis para conviver entre si e expressar ideias ou pensamentos pertinentes ao trabalho.</p> <p>\u00c9 de suma import\u00e2ncia compreender que o Squad 8 n\u00e3o tolera conflito de interesses entre os seus integrantes, e se op\u00f5e fortemente a utilizar qualquer tipo de influ\u00eancia ou responsabilidade para benef\u00edcio unicamente pr\u00f3prio ou a tirar proveito de uma fun\u00e7\u00e3o ou situa\u00e7\u00e3o para privilegiar a si mesmo ou a terceiros.</p>"},{"location":"Pol%C3%ADticas%20/C%C3%B3digo%20de%20conduta/#privacidade-e-seguranca-da-informacao","title":"Privacidade e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o:","text":"<p>O Squad 8 tamb\u00e9m preza pela privacidade e a seguran\u00e7a dos dados e informa\u00e7\u00f5es gerados durante o desenvolvimento do projeto. H\u00e1 a compreens\u00e3o de que o trabalho que est\u00e1 sendo produzido faz parte do cumprimento de requisitos para uma disciplina acad\u00eamica, por\u00e9m todos os dados e arquivos publicados publicamente dever\u00e3o ser revisados e fiscalizados por todos os integrantes da equipe. Al\u00e9m disso, se alguma outra equipe desejar se inspirar ou utilizar algo criado pelo Squad 8, a equipe em quest\u00e3o precisar\u00e1 entrar em contato conosco e fazer uma solicita\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"Pol%C3%ADticas%20/C%C3%B3digo%20de%20conduta/#praticas-essenciais","title":"Pr\u00e1ticas essenciais:","text":"<p>A produtividade e a efici\u00eancia da equipe devem ser priorizadas durante todo o processo de produ\u00e7\u00e3o. O Squad 8 deve elaborar um plano que especifica os objetivos e tarefas que dever\u00e3o ser completados a cada ciclo de trabalho (sprint), al\u00e9m de designar a cada tarefa um prazo e um ou mais integrantes para realiz\u00e1-la. Cabe aos pr\u00f3prios integrantes se planejar e organizar para que n\u00e3o haja desperd\u00edcio de recursos, esfor\u00e7o ou, especialmente, tempo.</p> <p>Por \u00faltimo, a ferramenta mais importante para a realiza\u00e7\u00e3o do projeto e a entrega de um bom produto \u00e9 a comunica\u00e7\u00e3o. Todas as decis\u00f5es, problemas, obst\u00e1culos, preocupa\u00e7\u00f5es ou dificuldades devem ser comunicadas devidamente a toda a equipe. Dessa forma, \u00e9 poss\u00edvel levantar benef\u00edcios e desvantagens de uma ideia, debater uma forma de resolver um problema ou levantar alternativas para o seguimento do projeto. Por isso, lembre-se: caso voc\u1ebd encontre algum empecilho em seu caminho, seja falta de tempo ou disponibilidade, seja um problema pessoal, n\u00e3o hesite em comunicar para a equipe, pois juntos podemos encontrar uma solu\u00e7\u00e3o!</p>"},{"location":"Pol%C3%ADticas%20/Issues/","title":"Issues","text":"<p>template para issues.</p>"},{"location":"Pol%C3%ADticas%20/Issues/#descricao-da-issue","title":"Descri\u00e7\u00e3o da Issue","text":"<p>[Descrever de forma sucinta a issue, colocando quaisquer informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a realiza\u00e7\u00e3o da mesma.]</p>"},{"location":"Pol%C3%ADticas%20/Issues/#tasks","title":"Tasks:","text":"<ul> <li>[ ] Task 1</li> <li>[ ] Task 2</li> <li>[ ] Task 3</li> </ul>"},{"location":"Pol%C3%ADticas%20/Issues/#criterios-de-aceitacao","title":"Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o:","text":"<ul> <li>[ ] Crit\u00e9rio 1</li> <li>[ ] Crit\u00e9rio 2</li> <li>[ ] Crit\u00e9rio 3</li> </ul>"},{"location":"Pol%C3%ADticas%20/Issues/#assignees","title":"Assignees","text":"<p>A issue deve ser atribu\u00edda a pelo menos um colaborador do projeto.</p>"},{"location":"Pol%C3%ADticas%20/Issues/#labels","title":"Labels","text":"<p>A issue deve ser marcada com uma ou mais tags adequadas, para fins de rastreamento do projeto.</p>"},{"location":"Pol%C3%ADticas%20/Issues/#milestone","title":"Milestone","text":"<p>A issue deve ser atribu\u00edda ao Milestone (sprint) correspondente previsto para sua execu\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"Sprints/Sprint%2000/Planejamento/","title":"Planejamento","text":"<p>Nessa sprint, a equipe foi criada e introduzida \u00e0 disciplina e ao projeto Querido Di\u00e1rio.</p> <p>Ficou acordado que a sprint ficaria destinada \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o de treinamentos de membros para membros e que teremos reuni\u00f5es de planejamento fixas nas segundas de manh\u00e3.</p>"},{"location":"Sprints/Sprint%2000/Planejamento/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 25/09/2023 0.1 Abertura do documento Ana Clara Borges"},{"location":"Sprints/Sprint%2000/Planejamento/#tamanho-da-sprint","title":"Tamanho da Sprint","text":"<p>In\u00edcio:  04/09/2023</p> <p>T\u00e9rmino: 10/09/2023</p> <p>Dura\u00e7\u00e3o: 7 dias</p>"},{"location":"Sprints/Sprint%2000/Planejamento/#objetivos","title":"Objetivos","text":"Issue T\u00edtulo Respons\u00e1veis #2 Treinamento Git e GitHub Bianca Patroc\u00ednio #3 Treinamento da Metodologia Scrum Cec\u00edlia Quaresma e Bruno Henrique #4 Treinamento na plataforma MIRO Ana Clara Borges #5 Treinamento de Linux Vitor Feij\u00f3 #6 Treinamento do Querido Di\u00e1rio Larissa Vieira"},{"location":"Sprints/Sprint%2000/Resultados/","title":"Resultados","text":"<p>Durante essa sprint, foram feitos os treinamentos propostos no dia 07/09/2023, onde cada membro compartilhou com o restante do grupo os conhecimentos adquiridos durante a semana.</p> <p>Al\u00e9m disso, durante essa sprint, o integrante Matheus Mello entrou no grupo.</p>"},{"location":"Sprints/Sprint%2000/Resultados/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 25/09/2023 0.1 Fechamento do documento Ana Clara Borges"},{"location":"Sprints/Sprint%2000/Resultados/#objetivos","title":"Objetivos","text":"Issue T\u00edtulo Status #2 Treinamento Git e GitHub Conclu\u00eddo #3 Treinamento da Metodologia Scrum Conclu\u00eddo #4 Treinamento na plataforma MIRO Conclu\u00eddo #5 Treinamento de Linux Conclu\u00eddo #6 Treinamento do Querido Di\u00e1rio Conclu\u00eddo"},{"location":"Sprints/Sprint%2000/Resultados/#conclusoes","title":"Conclus\u00f5es","text":"<p>A Sprint 0 foi produtiva, escolhemos bem os temas dos treinamentos, trazendo t\u00f3picos importantes para a organiza\u00e7\u00e3o do projeto e prepara\u00e7\u00e3o de ambiente.</p>"},{"location":"Sprints/Sprint%2001/Planejamento/","title":"Planejamento","text":"<p>Nessa sprint, decidimos continuar com alguns treinamentos sobre as tecnologias que usaremos (Scrapy, parser e empacotamento de dados). Criamos a nossa branch \"estudos\", onde colocaremos os arquivos dos treinamentos feitos ao decorrer do projeto.</p> <p>Al\u00e9m disso, come\u00e7aremos a documenta\u00e7\u00e3o do projeto com o mkdocs. Foi criada a branch \"documentacao\" que ser\u00e1 destinada a isso. Os membros Matheus Mello e Vitor Feij\u00f3 iniciaram o mkdocs e o restante dos membros ir\u00e3o acrescentar os t\u00f3picos nele.</p>"},{"location":"Sprints/Sprint%2001/Planejamento/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 25/09/2023 0.1 Abertura do documento Ana Clara Borges"},{"location":"Sprints/Sprint%2001/Planejamento/#tamanho-da-sprint","title":"Tamanho da Sprint","text":"<p>In\u00edcio:  11/09/2023</p> <p>T\u00e9rmino: 17/09/2023</p> <p>Dura\u00e7\u00e3o: 7 dias</p>"},{"location":"Sprints/Sprint%2001/Planejamento/#objetivos","title":"Objetivos","text":"Issue T\u00edtulo Respons\u00e1veis #7 Treinamento de Parser Ana Clara Borges e Bianca Patroc\u00ednio #8 Treinamento sobre Scrapy Bruno Henrique #9 Treinamento de Empacotamento de Dados Cec\u00edlia Quaresma e Larissa Vieira #10 Documenta\u00e7\u00e3o do Projeto Matheus Mello e Vitor Feij\u00f3 #11 Documenta\u00e7\u00e3o das Personas do Projeto Cec\u00edlia Quaresma #12 Documenta\u00e7\u00e3o da Estrat\u00e9gia de Comunica\u00e7\u00e3o do Projeto Matheus Mello #13 Documenta\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Conduta da Equipe Larissa Vieira #14 Documenta\u00e7\u00e3o da Padroniza\u00e7\u00e3o das Branches Bianca Patroc\u00ednio #15 Documenta\u00e7\u00e3o da Arquitetura do Projeto Ana Clara Borges #16 Levantamento de Requisitos do Projeto Ana Clara Borges, Bianca Patroc\u00ednio, Bruno Henrique e Vitor Feij\u00f3"},{"location":"Sprints/Sprint%2001/Resultados/","title":"Resultados","text":"<p>Durante essa sprint, focamos bastante na documenta\u00e7\u00e3o e, diferentemente da Sprint 0 (que focamos em treinamentos relacionados \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do projeto), fizemos treinamentos sobre parser, scrapy e empacotamento de dados.</p> <p>Al\u00e9m disso, os membros se familiarizaram mais com o mkdcos, documentando as partes que lhes foram atribu\u00eddas.</p> <p>Tivemos dificuldade para compreender o projeto do Querido Di\u00e1rio e o que ir\u00edamos desenvolver. Por esse motivo, as atividades que dependiam da escolha do projeto foram adiadas.</p>"},{"location":"Sprints/Sprint%2001/Resultados/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 25/09/2023 0.1 Abertura do documento Ana Clara Borges"},{"location":"Sprints/Sprint%2001/Resultados/#objetivos","title":"Objetivos","text":"Issue T\u00edtulo Status #7 Treinamento de Parser Conclu\u00eddo #8 Treinamento sobre Scrapy Conclu\u00eddo #9 Treinamento de Empacotamento de Dados Conclu\u00eddo #10 Documenta\u00e7\u00e3o do Projeto Conclu\u00eddo #11 Documenta\u00e7\u00e3o das Personas do Projeto Adiado #12 Documenta\u00e7\u00e3o da Estrat\u00e9gia de Comunica\u00e7\u00e3o do Projeto Conclu\u00eddo #13 Documenta\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Conduta da Equipe Conclu\u00eddo #14 Documenta\u00e7\u00e3o da Padroniza\u00e7\u00e3o das Branches Conclu\u00eddo #15 Documenta\u00e7\u00e3o da Arquitetura do Projeto Adiado #16 Levantamento de Requisitos do Projeto Adiado"},{"location":"Sprints/Sprint%2001/Resultados/#conclusoes","title":"Conclus\u00f5es","text":"<p>Ficamos confusos com a proposta do projeto durante essa Sprint mas aprendemos bastante com os treinamentos nas ferramentas que utilizaremos e com as documenta\u00e7\u00f5es que realizamos.</p>"},{"location":"Sprints/Sprint%2002/Planejamento/","title":"Planejamento","text":"<p>Nessa sprint decidimos seguir com o projeto do Querido Di\u00e1rio. Dessa forma, para facilitar nossa organiza\u00e7\u00e3o, essa ser\u00e1 uma Design Sprint.</p> <p>O integrante Bruno Henrique ficou respons\u00e1vel por se capacitar nos primeiros dias sobre o funcionamento da Design Sprint e organizar a implementa\u00e7\u00e3o da mesma.</p> <p>Al\u00e9m disso, escolhemos os nossos estados de prefer\u00eancia, sendo esses S\u00e3o Paulo, Alagoas e Rio Grande do Sul.</p>"},{"location":"Sprints/Sprint%2002/Planejamento/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 30/09/2023 0.1 Abertura do documento Ana Clara Borges"},{"location":"Sprints/Sprint%2002/Planejamento/#tamanho-da-sprint","title":"Tamanho da Sprint","text":"<p>In\u00edcio:  18/09/2023</p> <p>T\u00e9rmino: 24/09/2023</p> <p>Dura\u00e7\u00e3o: 7 dias</p>"},{"location":"Sprints/Sprint%2002/Planejamento/#objetivos","title":"Objetivos","text":"Issue T\u00edtulo Respons\u00e1veis #11 Documenta\u00e7\u00e3o das Personas do Projeto Cec\u00edlia Quaresma #16 Levantamento de Requisitos do Projeto Ana Clara Borges , Bianca Patroc\u00ednio , Bruno Henrique e Vitor Feij\u00f3 #17 Elabora\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de Baixa Fidelidade Ana Clara Borges , Cec\u00edlia Quaresma , Larissa Vieira e Vitor Feij\u00f3 #18 Capacita\u00e7\u00e3o em Design Sprint Bruno Henrique #19 Capacita\u00e7\u00e3o em PyPDF2 Bianca Patroc\u00ednio e Matheus Mello"},{"location":"Sprints/Sprint%2002/Resultados/","title":"Resultados","text":"<p>Durante essa sprint fizemos v\u00e1rias reuni\u00f5es porque decidimos seguir o modelo de Design Sprint. Assim, conseguimos prosseguir bastante no projeto, identificando alguns de seus riscos, pensando em poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es, levantando requisitos e fazendo o prot\u00f3tipo de baixa fidelidade.</p> <p>Ficamos respons\u00e1veis pelo estado Rio Grande do Sul, ent\u00e3o, sabendo disso, come\u00e7amos a estudar o site do Di\u00e1rio Oficial do RS, assim como o di\u00e1rios oficiais presentes nele. Tamb\u00e9m estudamos como converter o pdf obtido para um arquivo .txt com a biblioteca pyPDF2.</p>"},{"location":"Sprints/Sprint%2002/Resultados/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 30/09/2023 0.1 Abertura do documento Ana Clara Borges"},{"location":"Sprints/Sprint%2002/Resultados/#objetivos","title":"Objetivos","text":"Issue T\u00edtulo Status #11 Documenta\u00e7\u00e3o das Personas do Projeto Conclu\u00eddo #16 Levantamento de Requisitos do Projeto Conclu\u00eddo #17 Elabora\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de Baixa Fidelidade Conclu\u00eddo #18 Capacita\u00e7\u00e3o em Design Sprint Conclu\u00eddo #19 Capacita\u00e7\u00e3o em PyPDF2 Conclu\u00eddo"},{"location":"Sprints/Sprint%2002/Resultados/#conclusoes","title":"Conclus\u00f5es","text":"<p>A nossa sprint foi muito produtiva. Conseguimos nos situar melhor sobre o projeto, esclarecendo muitas das nossas d\u00favidas. Al\u00e9m disso, ver o prot\u00f3tipo e a convers\u00e3o do pdf para .txt animou bastante o grupo e tivemos uma reuni\u00e3o presencial, o que melhorou muito a comunica\u00e7\u00e3o e o engajamento da equipe!</p>"},{"location":"Sprints/Sprint%2003/Planejamento/","title":"Planejamento","text":"<p>Nessa sprint o time ficou respons\u00e1vel pelas implementa\u00e7\u00f5es iniciais e prototipa\u00e7\u00f5es, al\u00e9m da documenta\u00e7\u00e3o em equipe da Story Map. </p>"},{"location":"Sprints/Sprint%2003/Planejamento/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 9/10/2023 0.1 Abertura do documento Bruno Henrique Duarte"},{"location":"Sprints/Sprint%2003/Planejamento/#tamanho-da-sprint","title":"Tamanho da Sprint","text":"<p>In\u00edcio:  25/09/2023</p> <p>T\u00e9rmino: 9/10/2023</p> <p>Dura\u00e7\u00e3o: 14 dias</p>"},{"location":"Sprints/Sprint%2003/Planejamento/#objetivos","title":"Objetivos","text":"Issue T\u00edtulo Respons\u00e1veis #20 Prot\u00f3tipo: Design Cec\u00edlia Quaresma e Larissa Vieira #21 Prot\u00f3tipo: Funcionalidade Ana Clara Borges e Vitor Feij\u00f3 #22 Implementa\u00e7\u00e3o Inicial: WebScraper Bruno Henrique #23 Implementa\u00e7\u00e3o Inicial: PyPDF2 Bianca Patroc\u00ednio e Matheus Mello #24 Documenta\u00e7\u00e3o: Story Map Todos da Equipe #25 Documenta\u00e7\u00e3o: Escolhas Tecnol\u00f3gicas Bruno Henrique e Bianca Patroc\u00ednio"},{"location":"Sprints/Sprint%2003/Resultados/","title":"Resultados","text":"<p>Durante essa sprint o time ficou baqueado com a quantidade de provas que tinham, por conta disso a sprint foi alongada para que ningu\u00e9m ficasse sobrecarregado.</p>"},{"location":"Sprints/Sprint%2003/Resultados/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 30/09/2023 0.1 Abertura do documento Bruno Henrique"},{"location":"Sprints/Sprint%2003/Resultados/#objetivos","title":"Objetivos","text":"Issue T\u00edtulo Status #20 Prot\u00f3tipo: Design Conclu\u00eddo #21 Prot\u00f3tipo: Funcionalidade Conclu\u00eddo #22 Implementa\u00e7\u00e3o Inicial: WebScraper Conclu\u00eddo #23 Implementa\u00e7\u00e3o Inicial: PyPDF2 Conclu\u00eddo #24 Documenta\u00e7\u00e3o: Story Map Conclu\u00eddo #25 Documenta\u00e7\u00e3o: Escolhas Tecnol\u00f3gicas Conclu\u00eddo"},{"location":"Sprints/Sprint%2003/Resultados/#conclusoes","title":"Conclus\u00f5es","text":"<p>A sprint foi muito produtiva, por\u00e9m com as provas foi necess\u00e1rio um compreendimento entre os membros do time para que ningu\u00e9m fosse prejudicado nas provas ou nas suas issues. </p>"},{"location":"Sprints/Sprint%2004/Planejamento/","title":"Planejamento","text":"<p>Nessa sprint demos continuidade a implementa\u00e7\u00e3o e prototipa\u00e7\u00e3o, logo foi focado na melhora do design, treinamentos para a implementa\u00e7\u00f5es do frontend e algumas documenta\u00e7\u00f5es pendentes.</p> <p>A Sprint 04 tamb\u00e9m foi reduzida para que n\u00e3o prejudicasse o time em suas tarefas com provas de suas disciplinas, por\u00e9m dessa vez com mais consci\u00eancia disso ao inv\u00e9s de aumentar o tamanho da sprint foram reduzidas a quantidade de issues a serem cumpridas</p>"},{"location":"Sprints/Sprint%2004/Planejamento/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 09/10/2023 0.1 Abertura do documento Bruno Henrique Duarte"},{"location":"Sprints/Sprint%2004/Planejamento/#tamanho-da-sprint","title":"Tamanho da Sprint","text":"<p>In\u00edcio:  02/10/2023</p> <p>T\u00e9rmino: 09/10/2023</p> <p>Dura\u00e7\u00e3o: 7 dias</p>"},{"location":"Sprints/Sprint%2004/Planejamento/#objetivos","title":"Objetivos","text":"Issue T\u00edtulo Respons\u00e1veis #15 Documenta\u00e7\u00e3o da Arquitetura do Projeto Bruno Henrique #26 Refinando o Design Cecilia Quaresma e Larissa Vieira #27 Treinamento JavaScript/React Ana Clara Borges, Vitor Feij\u00f3 e Bruno Henrique #28 Documenta\u00e7\u00e3o Backlog Bruno Henrique e Vitor Feij\u00f3"},{"location":"Sprints/Sprint%2004/Resultados/","title":"Resultados","text":"<p>Durante essa sprint o trabalho necess\u00e1rio para realizar as Issues era menor dado a ocupa\u00e7\u00e3o dos membros.</p> <p>Durante essa sprint surgiu um problema que at\u00e9 ent\u00e3o n\u00e3o tinha sido evidenciado pelo time, que \u00e9 o armazenamento dos Diarios Oficiais. Tal problema reverberou durante toda a sprint e foram sugeridas v\u00e1rias formas de resolv\u00ea-lo.   </p>"},{"location":"Sprints/Sprint%2004/Resultados/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 09/10/2023 0.1 Abertura do documento Bruno Henrique"},{"location":"Sprints/Sprint%2004/Resultados/#objetivos","title":"Objetivos","text":"Issue T\u00edtulo Status #15 Documenta\u00e7\u00e3o da Arquitetura Conclu\u00eddo #26 Refinando o Design Conclu\u00eddo #27 Treinamento de Javascript/React Conclu\u00eddo #28 Documenta\u00e7\u00e3o do Backlog Adiado"},{"location":"Sprints/Sprint%2004/Resultados/#conclusoes","title":"Conclus\u00f5es","text":"<p>A sprint foi muito produtiva para uma vis\u00e3o geral de como queremos esse produto de software, de como queremos que ele seja e de como suas camadas ir\u00e3o se comportar entre si. </p>"},{"location":"Tecnologias/EscolhasTecnologicas/","title":"Escolhas Tecnol\u00f3gicas","text":""},{"location":"Tecnologias/EscolhasTecnologicas/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Para este artefato, o objetivo foi fornecer uma vis\u00e3o abrangente das escolhas tecnol\u00f3gicas feitas para o nosso projeto. As decis\u00f5es relacionadas \u00e0 tecnologia desempenham um papel crucial no desenvolvimento bem-sucedido de qualquer iniciativa. Portanto, \u00e9 essencial entender as raz\u00f5es por tr\u00e1s das sele\u00e7\u00f5es feitas, bem como os benef\u00edcios e desafios associados a cada escolha.</p>"},{"location":"Tecnologias/EscolhasTecnologicas/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>Durante as reuni\u00f5es de equipe, foi discutido constantemente as tecnologias ideais para a implementa\u00e7\u00e3o das funcionalidades desejadas. Ent\u00e3o foi identificada as necessidades tecnol\u00f3gicas e feitas pesquisas para solucionar essas necessidades. Nesse contexto, optamos pelas seguintes tecnologias:</p>"},{"location":"Tecnologias/EscolhasTecnologicas/#1-python","title":"1. Python","text":"<p>Dada a ampla utiliza\u00e7\u00e3o da linguagem Python na \u00e1rea de ci\u00eancia de dados, foi escolhido utiliz\u00e1-la para a obten\u00e7\u00e3o dos Di\u00e1rios Oficiais, extra\u00e7\u00e3o de texto e an\u00e1lise.</p> <p>Para alcan\u00e7ar isso, ser\u00e1 empregado as seguintes ferramentas:</p> <ul> <li>Selenium: Ser\u00e1 usado o framework Selenium para automatizar e simular as a\u00e7\u00f5es de um usu\u00e1rio no site que disponibiliza os Di\u00e1rios Oficiais, permitindo-nos fazer o download de cada um dos PDFs.</li> <li>PyPDF2: Ap\u00f3s a extra\u00e7\u00e3o dos PDFs, ser\u00e1 utilizado a biblioteca PyPDF2 para extrair o texto e salv\u00e1-lo em um arquivo .txt.</li> <li>Regex: Com o arquivo .txt em m\u00e3os, ser\u00e1 aplicado express\u00f5es regulares (Regex) para buscar palavras-chave e estruturas de texto, localizando assim as informa\u00e7\u00f5es cruciais para o projeto.</li> </ul>"},{"location":"Tecnologias/EscolhasTecnologicas/#2-javascript-react","title":"2. JavaScript  / React","text":"<p>A escolha do JavaScript com React foi baseada na efici\u00eancia na cria\u00e7\u00e3o de interfaces de usu\u00e1rio e na facilidade de uso. Essa combina\u00e7\u00e3o \u00e9 ideal para implementar gr\u00e1ficos interativos e disposi\u00e7\u00e3o din\u00e2mica de dados, atendendo aos requisitos do site de forma eficaz.</p>"}]}